<!doctype html>
<html ⚡ lang=es>
<head>
<meta charset=utf-8>
<title>Mobile World Congress 2019 de Barcelona</title>
<meta name=title content="Mobile World Congress 2019 de Barcelona"/>
<meta name=description content="MWC 2019. Todas las novedades del mayor evento de la comunicación móvil"/>
<link rel=canonical href="https://www.lavanguardia.com/especial/tecnologia/20190225/stamp-mobile-world-congress-2019/index.html"/>
<meta name=viewport content="width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1"/>
<meta content="https://www.lavanguardia.com/especial/tecnologia/20190225/stamp-mobile-world-congress-2019/index.html" property=og:url />
<meta content="Mobile World Congress 2019" property=og:title />
<meta content=article property=og:type />
<meta content="La Vanguardia" property=og:site_name />
<meta content="Todas las novedades del mayor evento de la comunicación móvil" property=og:description />
<meta content="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/stamp-MWC-facebook-992x558.jpg" property=og:image />
<meta property=fb:pages content="156552584408339,771277509704459,958861534247204,926823234046883,212415508953697,291917499474"/>
<meta name=twitter:card content=summary_large_image />
<meta name=twitter:site content="@lavanguardia"/>
<meta name=twitter:title content="Mobile World Congress 2019"/>
<meta name=twitter:twitter:image content="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/stamp-MWC-facebook-992x558.jpg"/>
<meta name=twitter:description content="Todas las novedades del mayor evento de la comunicación móvil"/>
<meta property=twitter:account_id content=15748165 />
<style amp-boilerplate>body{-webkit-animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both;-moz-animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both;-ms-animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both;animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both}@-webkit-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@-moz-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@-ms-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@-o-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}</style><noscript><style amp-boilerplate>body{-webkit-animation:none;-moz-animation:none;-ms-animation:none;animation:none}</style></noscript>
<script async src="https://cdn.ampproject.org/v0.js"></script>
<script async custom-element=amp-analytics src="https://cdn.ampproject.org/v0/amp-analytics-0.1.js"></script>
<script async custom-element=amp-video src="https://cdn.ampproject.org/v0/amp-video-0.1.js"></script>
<script async custom-element=amp-story src="https://cdn.ampproject.org/v0/amp-story-1.0.js"></script>
<link href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Source+Sans+Pro" rel=stylesheet />
<script type="application/ld+json">
		{
			"@context": "https://schema.org",
			"@type": "NewsArticle",
			"mainEntityOfPage": {
				"@type": "WebPage",
				"@id": "https://www.lavanguardia.com/especial/tecnologia/20190225/stamp-mobile-world-congress-2019/index.html"
			},
			"headline": "Mobile World Congress 2019",
			"description": "Todas las novedades del mayor evento de la comunicación móvil",
			"articleBody": "Mobile World Congress 2019. Todo lo que debes saber del mayor evento de la comunicaci\u00F3n m\u00F3vil del mundo. La cita m\u00E1s esperada. El sal\u00F3n de la comunicaci\u00F3n m\u00F3vil m\u00E1s importante celebra una nueva edici\u00F3n en Barcelona. Todas las compa\u00F1\u00EDas y los fabricantes mostrar\u00E1n sus innovaciones y novedades m\u00E1s destacadas. \u00BFCu\u00E1ndo y d\u00F3nde?. El Congress se celebrar\u00E1 entre el 25 y el 28 de febrero en FIRA GRAN VIA, en la Av. Joan Carles I N\u00BA 64, en L\u2019Hospitalet de Llobregat. Algunos eventos tendr\u00E1n lugar en FIRA MONTJU\u00CFC. Temas. La edici\u00F3n de este a\u00F1o est\u00E1 centrada en: Conectividad 5G, Inteligencia artificial, Industria 4.0, Contenidos inmersivos, Bienestar digital, Confianza digital, Innovaci\u00F3n disruptiva y Prospecci\u00F3n de futuro. Espacios y eventos. Adem\u00E1s de los habituales pavellones, habr\u00E1 espacios tem\u00E1ticos y de networking y prestigiosos ponentes internacionales realizar\u00E1n charlas y conferencias. Innovaciones. Destacar\u00E1n las posibilidades de la red 5G en despliegue. Tambi\u00E9n de la aplicaci\u00F3n de la Inteligencia Artificial a m\u00FAltiples \u00E1mbitos y de nuevos materiales, como el grafeno. Innovaciones. Tambi\u00E9n se introducir\u00E1n los primeros smarphones con pantallas plegables, sin orificios ni botones, con multic\u00E1maras inteligentes y con gestos en lugar de toques. Novedades. Todos los fabricantes m\u00E1s importantes han convocado eventos en los que presentar\u00E1n, presumiblemente, sus novedades m\u00E1s destacadas para este a\u00F1o. Tigres coreanos. Samsung presentar\u00E1 nuevas iteraciones de su producto estrella, el Galaxy S10. Tambi\u00E9n su primer terminal plegable, el Galaxy Fold. Tigres coreanos. LG presentar\u00E1 su sistema de sustituci\u00F3n de toques por gestos en su nuevo buque insignia, el G8. El V50 ser\u00E1 su primer terminal 5G. Dragones chinos. Huawei y Xiaomi tambi\u00E9n presentar\u00E1n terminales plegables adem\u00E1s de sus nuevos modelos m\u00E1s punteros. Otras marcas como Oneplus, Oppo, Honor, Meizu, Lenovo y Vivo no se quedar\u00E1n atr\u00E1s. Gigantes cl\u00E1sicos. Nokia presentar\u00E1 su nuevo tel\u00E9fono de gama alta enfocado en la fotograf\u00EDa, el Nokia 9 Pureview. Sony har\u00E1 lo propio con los modelos XA3 y XZ4. null null",
			"author": {
				"@type": "Person",
				"name": "Mario Chaparro Rubio."
			},
			"image": [
				"https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/portada-1.jpg"
			],
			"datePublished": "2019-02-25T07:00:00+01:00",
			"dateModified": "2019-02-25T07:00:00+01:00",
			"publisher": {
				"@type": "Organization",
				"name": "La Vanguardia",
				"logo": {
					"@type": "ImageObject",
					"url": "https://www.lavanguardia.com/rsc/images/logo-lv.png?v=ab6e9d596f8506f21b06d17aba0b5ca01654112e"
				}
			}
		}
	</script>
<style amp-custom>amp-story{font-family:"Source Sans Pro",sans-serif;color:#fff}*{-webkit-font-smoothing:antialiased}amp-story-page{background-color:#000}amp-story-grid-layer.bottom{align-content:end}amp-story-grid-layer.background-bottom{background: linear-gradient(to bottom, #0000, #0000 50%, #00000080 60%, #000)}amp-story-grid-layer.background-top{background: linear-gradient(to top, #0000, #0000 50%, #0000001a 60%, #000c)}amp-story-grid-layer.background-opacity{background: #000000ba;box-shadow: inset 0px 0px 50px 50px #00000054}amp-story-grid-layer.no-background{background:none}amp-story-grid-layer.noedge{padding:0}amp-story-grid-layer.padding20{padding:20px}amp-story-grid-layer.padding30{padding:20px 20px 30px 20px}amp-story-grid-layer.center-elements{align-content:center}amp-story-grid-layer.text-center{text-align:center}amp-story-grid-layer.text-left{text-align:left}amp-story-grid-layer.text-right{text-align:right}amp-story-grid-layer.title-right h1.title{text-align:right}amp-story-grid-layer.content-right .container p{text-align:right}amp-story-grid-layer.title-center h1.title{text-align:center}amp-story-grid-layer.content-center .container p{text-align:center}amp-story-grid-layer.credits-layer{align-content:end;padding:0}h1.title,h1.title span{position:relative}.border-title h1.title span:before,.border-title h1.title span:before{background:#ffd11a;content:'';width:35px;height:6px;position:absolute;top:-6px}.background-title h1.title{font-size:1.5em}.background-title h1.title span{background:#fff;color:#000;padding:0 10px}.sponsor{position:absolute;top:0;right:0}.header-container{position:relative}.header-container p,.header-container h1{padding-top:10px}.container{position:relative}.container h1{padding-bottom:10px}.background-center .container,.background-content .container{background-color: #000000c9;padding:10px}.background-content .container h1.title{font-size:1.5em}.background-content .container p{font-size:1.1em}.container h1.only{padding-bottom:0}.header-logo{width:56px;height:56px}h1{font-weight:bold;font-size:1.8em;line-height:1.1}p{font-weight:normal;font-size:1.2em;line-height:1.3;color:#fff}.featured p{background-color: #000000c4;border-right:6px solid #ffd11a;padding:10px;color:#fff;font-size:1.4em;line-height:1.3}.small-text p{font-weight:300;font-size:1em;line-height:1.3}.big-text p,.big-text-border p{font-weight:normal;font-size:1.8em;line-height:1.2}.big-text-border p:before{background:#ffd11a;content:'';width:35px;height:6px;position:absolute;top:-15px;left:0;right:0;margin:auto}.wrapper{display:grid;grid-template-columns:50% 50%;grid-template-rows:50% 50%}.credits-container{background: linear-gradient(180deg,#12121200 0,#000);padding:20px 0 5px;position:relative}.credits-container .line{float:right;border-bottom:4px solid #fff;width:25px;opacity:.4;position:relative;top:10px}.credits-container .credit{float:right;padding-right:40px;padding-left:30px;text-align:right;font-size:.65em;line-height:1.4;position:relative;width:100%;display:inline-block;color:#ffffffb8}amp-story-cta-layer .button{border-radius:6px;border: 1px solid #ffffff80;bottom:32px;color:#fff;font-size:18px;left:32px;line-height:40px;right:32px;text-align:center;text-decoration:none;position:absolute;background-color: #00000063}.big-text{color:#fff;font-size:11px;line-height:18px;letter-spacing:0;text-shadow:1px 1px 2px #000}.title{color:#3fc0ff;font-size:26px;line-height:30px;text-shadow:1px 1px 2px #000;text-transform:uppercase}.header-logo{border:solid 1px #fff}.button{margin-bottom:30px}</style>
</head>
<body>
<amp-story standalone title="Mobile World Congress 2019 de Barcelona" publisher="La Vanguardia" publisher-logo-src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2018/04/logo.jpg" poster-portrait-src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/stamp_MWC-portrait-480x640.jpg" poster-square-src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/stamp_MWC-square-480x480.jpg" poster-landscape-src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/stamp_MWC-landscape-640x480.jpg">
<amp-analytics type=googleanalytics>
<script type="application/json">
				{
					"requests": {
						"cdQueryString": "cd2=${company}&cd6=${contentId}&cd7=${publicationDate}&cd18=${modificationDate}&cd30=${creationDate}&cd9=${facet}&cd14=${webType}&cd10=${pathUrlLevel1}&cd12=${pathUrlLevel2}&cd17=${pathUrlLevel3}&cd11=${sections}&cd8=${authorName}&cd4=${accessType}&cd5=${fullAccess}&cd33=${unitName}",
						"pageViewLV": "${pageview}&${cdQueryString}",
						"eventLV": "${event}&${cdQueryString}",
						"pageViewRollUpLV": "${pageview}&dp=${path}&cd4=${company}&cd5=${facet}&cd7=${unitName}",
						"pageViewRollUp": "${pageview}&dp=${path}&cd4=${company}&cd5=${facet}&cd7=${unitName}"
					},
					"vars": {
						"account": "UA-999736-3",						
						"company":"LV",
						"contentId":"tecnologia-20190225-stamp-mobile-world-congress-2019",        				
						"publicationDate": "2019-02-25",        				
						"modificationDate": "2019-02-25",       					
						"creationDate": "2019-02-25",						
						"facet": "amp",						
						"webType": "story",	      				
						"pathUrlLevel1": "/tecnologia-20190225-stamp-mobile-world-congress-2019",							
						"sections": "/tecnologia-20190225-stamp-mobile-world-congress-2019#",				        
						"authorName": "generico#",					        
						"accessType": "abierto-libre",
						"fullAccess": "si",
						"environment": "pro",
						"path": "/especial/tecnologia/20190225/stamp-mobile-world-congress-2019/index.html",
						"unitName": "/55964524/lv_amp/tecnologia-20190225-stamp-mobile-world-congress-2019/n"
					},
					"triggers": {
						"trackPageviewBigStreamingLV": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewLV",
							"vars": {
								"account": "UA-999736-60"
							}
						},
						"trackPageviewWithCustom": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewLV"
						},
						"trackPageviewRollUpLV": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewRollUpLV",
							"vars": {
								"account": "UA-999736-46"
							}
						},
						"trackPageviewRollUp": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewRollUp",
							"vars": {
								"account": "UA-58732278-1"
							}
						}
					}
				}
			</script>
</amp-analytics>
<amp-analytics type=comscore>
<script type="application/json">
				{
					"vars": {
						"c2": "6398301"
					},
					"extraUrlParams": {
	                	"cs_ucfr": "1"
	            	}
				}
			</script>
</amp-analytics>
<amp-pixel src="https://www.facebook.com/tr?id=161843274362284&ev=PageView" layout=nodisplay></amp-pixel>
<amp-story-page id=page1>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/portada-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class="padding20 bottom big-text no-background">
<div class=header-container animate-in=fly-in-bottom>
<div class=header-logo>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2018/04/logo.jpg" width=56 height=56 layout=responsive class=""></amp-img>
</div>
<div class=header-content>
<span>LAVANGUARDIA.COM</span>
<h1 class=title>
<span>Mobile World Congress 2019</span>
</h1>
<p>Todo lo que debes saber del mayor evento de la comunicación móvil del mundo.</p>
</div>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page2>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/previa.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  bottom big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=fly-in-bottom>
<h1 class=title>
<span>La cita más esperada</span>
</h1>
<p>El salón de la comunicación móvil más importante celebra una nueva edición en Barcelona. Todas las compañías y los fabricantes mostrarán sus innovaciones y novedades más destacadas.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page3>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/donde-cuando.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  bottom big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=fly-in-bottom>
<h1 class=title>
<span>¿Cuándo y dónde?</span>
</h1>
<p>El Congress se celebrará entre el 25 y el 28 de febrero en FIRA GRAN VIA, en la Av. Joan Carles I Nº 64, en L’Hospitalet de Llobregat. Algunos eventos tendrán lugar en FIRA MONTJUÏC.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page4>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/temas.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  bottom big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=fly-in-bottom>
<h1 class=title>
<span>Temas</span>
</h1>
<p>La edición de este año está centrada en: Conectividad 5G, Inteligencia artificial, Industria 4.0, Contenidos inmersivos, Bienestar digital, Confianza digital, Innovación disruptiva y Prospección de futuro.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page5>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/espacios-eventos.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Espacios y eventos</span>
</h1>
<p>Además de los habituales pavellones, habrá espacios temáticos y de networking y prestigiosos ponentes internacionales realizarán charlas y conferencias.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page6>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/innovaciones-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Innovaciones</span>
</h1>
<p>Destacarán las posibilidades de la red 5G en despliegue. También de la aplicación de la Inteligencia Artificial a múltiples ámbitos y de nuevos materiales, como el grafeno.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page7>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/innovaciones-2.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Innovaciones</span>
</h1>
<p>También se introducirán los primeros smarphones con pantallas plegables, sin orificios ni botones, con multicámaras inteligentes y con gestos en lugar de toques.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page8>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/novedades.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Novedades</span>
</h1>
<p>Todos los fabricantes más importantes han convocado eventos en los que presentarán, presumiblemente, sus novedades más destacadas para este año.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page9>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/samsung.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Tigres coreanos</span>
</h1>
<p>Samsung presentará nuevas iteraciones de su producto estrella, el Galaxy S10. También su primer terminal plegable, el Galaxy Fold.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page10>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/lg.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Tigres coreanos</span>
</h1>
<p>LG presentará su sistema de sustitución de toques por gestos en su nuevo buque insignia, el G8. El V50 será su primer terminal 5G.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page11>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/huawei-xiaomi.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Dragones chinos</span>
</h1>
<p>Huawei y Xiaomi también presentarán terminales plegables además de sus nuevos modelos más punteros. Otras marcas como Oneplus, Oppo, Honor, Meizu, Lenovo y Vivo no se quedarán atrás.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page12>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/sony-nokia.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<h1 class=title>
<span>Gigantes clásicos</span>
</h1>
<p>Nokia presentará su nuevo teléfono de gama alta enfocado en la fotografía, el Nokia 9 Pureview. Sony hará lo propio con los modelos XA3 y XZ4.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page13>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/02/contraportada.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding30  bottom ">
<div class=container>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=credits-layer>
<div class=credits-container>
<div class=line></div>
<span class=credit>Imágenes: www.mwcbarcelona.com, www.gsmarena.com, www.mobile-review.com, www.mobilarena.hu, www.phonearena.com, Istockphoto.</span>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-cta-layer>
<a href="https://www.lavanguardia.com/tecnologia" class=button>
Más información
</a>
</amp-story-cta-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-bookend src="https://www.lavanguardia.com/especial/tecnologia/20190225/stamp-mobile-world-congress-2019/bookend.json" layout=nodisplay></amp-story-bookend>
</amp-story>
</body>
</html>