<!doctype html>
<html âš¡ lang=es>
<head>
<meta charset=utf-8>
<title>Viajeros lunares: Los otros viajes a la Luna</title>
<meta name=title content="Viajeros lunares: Los otros viajes a la Luna"/>
<meta name=description content="Precursores culturales de la llegada del Apolo 11 a la Luna"/>
<link rel=canonical href="https://www.lavanguardia.com/especial/cultura/20190720/stamp-viajeros-lunares/index.html"/>
<meta name=viewport content="width=device-width,minimum-scale=1,initial-scale=1"/>
<meta content="https://www.lavanguardia.com/especial/cultura/20190720/stamp-viajeros-lunares/index.html" property=og:url />
<meta content="Viajeros lunares: Los otros viajes a la Luna" property=og:title />
<meta content=article property=og:type />
<meta content="La Vanguardia" property=og:site_name />
<meta content="Precursores culturales de la llegada del Apolo 11 a la Luna" property=og:description />
<meta content="$stamp.ogImage" property=og:image />
<meta property=fb:pages content="156552584408339,771277509704459,958861534247204,926823234046883,212415508953697,291917499474"/>
<meta name=twitter:card content=summary_large_image />
<meta name=twitter:site content="@lavanguardia"/>
<meta name=twitter:title content="Viajeros lunares: Los otros viajes a la Luna"/>
<meta name=twitter:twitter:image content="$stamp.ogImage"/>
<meta name=twitter:description content="Precursores culturales de la llegada del Apolo 11 a la Luna"/>
<meta property=twitter:account_id content=15748165 />
<style amp-boilerplate>body{-webkit-animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both;-moz-animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both;-ms-animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both;animation:-amp-start 8s steps(1,end) 0s 1 normal both}@-webkit-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@-moz-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@-ms-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@-o-keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}@keyframes -amp-start{from{visibility:hidden}to{visibility:visible}}</style><noscript><style amp-boilerplate>body{-webkit-animation:none;-moz-animation:none;-ms-animation:none;animation:none}</style></noscript>
<script async src="https://cdn.ampproject.org/v0.js"></script>
<script async custom-element=amp-analytics src="https://cdn.ampproject.org/v0/amp-analytics-0.1.js"></script>
<script async custom-element=amp-video src="https://cdn.ampproject.org/v0/amp-video-0.1.js"></script>
<script async custom-element=amp-story src="https://cdn.ampproject.org/v0/amp-story-1.0.js"></script>
<link href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Source+Sans+Pro" rel=stylesheet />
<script type="application/ld+json">
		{
			"@context": "https://schema.org",
			"@type": "NewsArticle",
			"mainEntityOfPage": {
				"@type": "WebPage",
				"@id": "https://www.lavanguardia.com/especial/cultura/20190720/stamp-viajeros-lunares/index.html"
			},
			"headline": "Viajeros lunares: Los otros viajes a la Luna",
			"description": "Precursores culturales de la llegada del Apolo 11 a la Luna",
			"articleBody": "Viajeros Lunares. Precursores culturales de la llegada del Apolo 11 a la Luna. null Mucho antes de 1969 el ser humano ya hab\u00EDa visitado el sat\u00E9lite natural de la Tierra. Si los astronautas del Apolo viajaron a la Luna de mano de la ciencia, sus precursores lo hicieron de mano de la imaginaci\u00F3n. Sus gestas imaginarias hicieron posible la haza\u00F1a real. Luciano de Sam\u00F3sata, S. II. En sus \"Relatos ver\u00EDdicos\", el fil\u00F3sofo esc\u00E9ptico y escritor sat\u00EDrico fue el primero en imaginar un viaje a la Luna y en difinir a sus habitantes como \"selenitas\". null El relato del autor greco-sirio narraba un desplazamiento de la Tierra hacia la Luna mediante un barco convertido en una nave voladora a consecuencia de un tif\u00F3n. Ludovico Ariosto, S XVI. El poeta renacentista italiano plante\u00F3 otro viaje a la Luna en \"Orlando Furioso\", su famoso poema \u00E9pico publicado en 1532. null En el fragmento m\u00E1s imaginativo del poema, el caballero Astolfo viajaba a la Luna en busca del juicio perdido del protagonista, el enajenado e iracundo Orlando. Johannes Kepler, S. XVII. El astr\u00F3nomo y matem\u00E1tico alem\u00E1n aplic\u00F3 fantas\u00EDa y l\u00F3gica cient\u00EDfica en su viaje particular al sat\u00E9lite, que describe en su obra de ficci\u00F3n p\u00F3stuma \"El Sue\u00F1o o Astronom\u00EDa de la Luna\", de 1634. null En la narraci\u00F3n el art\u00EDfice del viaje lunar era un demonio. Sin embargo, Kepler contemplaba en ella aspectos tan cient\u00EDficos como la aceleraci\u00F3n, la inercia y la radiaci\u00F3n solar. Francis Godwin, S XVII. El cl\u00E9rigo ingl\u00E9s realiz\u00F3 una nueva incursi\u00F3n lunar en su novela \"El hombre en la luna o discurso de un viaje all\u00ED por Domingo Gonz\u00E1lez, el raudo mensajero\", de 1638. null Cuenta la historia de un espa\u00F1ol que es llevado a la Luna por una m\u00E1quina voladora propulsada por gansos. All\u00ED, describe a sus habitantes: altos cristianos que habitan en un para\u00EDso ut\u00F3pico. Cyrano de Bergerac, S. XVII. Cyrano retom\u00F3 el t\u00F3pico del viaje a la Luna para hacer s\u00E1tira sobre la sociedad de su \u00E9poca en su obra \"Historia c\u00F3mica de los estados e imperios de la Luna\", de 1657. null En su obra dise\u00F1a por primera vez un m\u00E9todo cient\u00EDfico para viajar a la Luna: construye un cohete, lo rellena de explosivos de artiller\u00EDa y consigue llegar con \u00E9l al sat\u00E9lite. Bar\u00F3n M\u00FCnchhausen, S. XVIII. El Bar\u00F3n, o su alter ego literario, protagoniz\u00F3 varios viajes ficticios a la Luna en sus famosas \"Aventuras del Bar\u00F3n M\u00FCnchhausen\" de la d\u00E9cada de 1780. null M\u00FCnchhausen recurri\u00F3 al m\u00E9todo bal\u00EDstico para alcanzar la Luna: ser disparado en balas de ca\u00F1\u00F3n. Y en el sat\u00E9lite encontr\u00F3 criaturas capaces de ponerse y quitarse la cabeza. Julio Verne, S. XIX. El visionario padre de la literatura de anticipaci\u00F3n moderna visit\u00F3 la Luna en dos ocasiones, en \"De la Tierra a la Luna\" y \"Alrededor de la Luna\" de 1865 y 1870. null En las novelas avanz\u00F3 muchos aspectos de lo que ser\u00EDa el viaje real, tales como la c\u00E1psula espacial y su lugar de amerizaje. Tambi\u00E9n, que el pa\u00EDs que conseguir\u00EDa el hito ser\u00EDa Estados Unidos. H.G. Wells, S. XX. El escritor y fil\u00F3sofo brit\u00E1nico proyect\u00F3 en la Luna su fantas\u00EDa y sus ideas sociopol\u00EDticas con su novela \"Los primeros hombres en la Luna\", de 1901. null En el relato, los protagonistas realizaban el viaje en una c\u00E1psula impulsada por una substancia antigravitatoria. En la Luna encontraban una civilizaci\u00F3n insectoide de marcados tintes socialistas. George M\u00E9li\u00E8s, S. XX. El ilusionista y pionero de la cinematograf\u00EDa realiz\u00F3 el primer viaje lunar de la historia del cine con su obra maestra \"Voyage dans la Lune\", de 1902. null En la pel\u00EDcula, M\u00E9li\u00E8s adaptaba conceptos de Verne y Wells al nuevo medio con unas grandes dosis de inventiva t\u00E9cnica e imaginaci\u00F3n visual. Fritz Lang, S. XX. El cineasta expresionista alem\u00E1n, autor de la afamada \"Metr\u00F3polis\", llev\u00F3 a la primera mujer a la Luna en su pel\u00EDcula hom\u00F3nima \"La Mujer en la Luna\", de 1929. null La cuenta atr\u00E1s de lanzamiento del cohete espacial apareci\u00F3 por primera vez en este melodrama. A pesar de alguna licencia, Lang busc\u00F3 la m\u00E1xima verosimiltud cient\u00EDfica. Herg\u00E9, S. XX. El historietisa belga llev\u00F3 a la Luna al reportero Tint\u00EDn, su m\u00E1s famoso personaje, en dos de sus \u00E1lbumes m\u00E1s alabados: \"Objetivo: la Luna\" y \"Aterrizaje en la Luna\", publicados en 1953 y 1954. null Herg\u00E9 realiz\u00F3 en los c\u00F3mics un despliegue extraordinario de documentaci\u00F3n cient\u00EDfica y t\u00E9cnica para mostrar, con el m\u00E1ximo de fidelidad posible, lo que ser\u00EDa un viaje real al sat\u00E9lite terrestre. null null",
			"author": {
				"@type": "Person",
				"name": "Mario Chaparro Rubio"
			},
			"image": [
				"https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/portada-500x780-5.jpg"
			],
			"datePublished": "2019-07-20T07:00:00+02:00",
			"dateModified": "2019-07-20T07:00:00+02:00",
			"publisher": {
				"@type": "Organization",
				"name": "La Vanguardia",
				"logo": {
					"@type": "ImageObject",
					"url": "https://www.lavanguardia.com/rsc/images/logo-lv.png?v=ab6e9d596f8506f21b06d17aba0b5ca01654112e"
				}
			}
		}
	</script>
<style amp-custom>amp-story{font-family:"Source Sans Pro",sans-serif;color:#fff}*{-webkit-font-smoothing:antialiased}amp-story-page{background-color:#000}amp-story-grid-layer.bottom{align-content:end}amp-story-grid-layer.background-bottom{background: linear-gradient(to bottom, #0000, #0000 50%, #00000080 60%, #000)}amp-story-grid-layer.background-top{background: linear-gradient(to top, #0000, #0000 50%, #0000001a 60%, #000c)}amp-story-grid-layer.background-opacity{background: #000000ba;box-shadow: inset 0px 0px 50px 50px #00000054}amp-story-grid-layer.no-background{background:none}amp-story-grid-layer.noedge{padding:0}amp-story-grid-layer.padding20{padding:20px}amp-story-grid-layer.padding30{padding:20px 20px 30px 20px}amp-story-grid-layer.center-elements{align-content:center}amp-story-grid-layer.text-center{text-align:center}amp-story-grid-layer.text-left{text-align:left}amp-story-grid-layer.text-right{text-align:right}amp-story-grid-layer.title-right h1.title{text-align:right}amp-story-grid-layer.content-right .container p{text-align:right}amp-story-grid-layer.title-center h1.title{text-align:center}amp-story-grid-layer.content-center .container p{text-align:center}amp-story-grid-layer.credits-layer{align-content:end;padding:0}h1.title,h1.title span{position:relative}.border-title h1.title span:before,.border-title h1.title span:before{background:#ffd11a;content:'';width:35px;height:6px;position:absolute;top:-6px}.background-title h1.title{font-size:1.5em}.background-title h1.title span{background:#fff;color:#000;padding:0 10px}.sponsor{position:absolute;top:0;right:0}.header-container{position:relative}.header-container p,.header-container h1{padding-top:10px}.container{position:relative}.container h1{padding-bottom:10px}.background-center .container,.background-content .container{background-color: #000000c9;padding:10px}.background-content .container h1.title{font-size:1.5em}.background-content .container p{font-size:1.1em}.container h1.only{padding-bottom:0}.header-logo{width:56px;height:56px}h1{font-weight:bold;font-size:1.8em;line-height:1.1}p{font-weight:normal;font-size:1.2em;line-height:1.3;color:#fff}.featured p{background-color: #000000c4;border-right:6px solid #ffd11a;padding:10px;color:#fff;font-size:1.4em;line-height:1.3}.small-text p{font-weight:300;font-size:1em;line-height:1.3}.big-text p,.big-text-border p{font-weight:normal;font-size:1.8em;line-height:1.2}.big-text-border p:before{background:#ffd11a;content:'';width:35px;height:6px;position:absolute;top:-15px;left:0;right:0;margin:auto}.wrapper{display:grid;grid-template-columns:50% 50%;grid-template-rows:50% 50%}.credits-container{background: linear-gradient(180deg,#12121200 0,#000);padding:20px 0 5px;position:relative}.credits-container .line{float:right;border-bottom:4px solid #fff;width:25px;opacity:.4;position:relative;top:10px}.credits-container .credit{float:right;padding-right:40px;padding-left:30px;text-align:right;font-size:.65em;line-height:1.4;position:relative;width:100%;display:inline-block;color:#ffffffb8}amp-story-cta-layer .button{border-radius:6px;border: 1px solid #ffffff80;bottom:32px;color:#fff;font-size:18px;left:32px;line-height:40px;right:32px;text-align:center;text-decoration:none;position:absolute;background-color: #00000063}.header-logo img{border-radius:100%;border:solid 1px #fff}.big-text{color:#fff;font-size:12px;line-height:26px;letter-spacing:0;font-weight:200;text-shadow:1px 1px 2px #000}.title{color:#fff;font-size:30px;line-height:34px;text-shadow:1px 1px 2px #000}.button{margin-bottom:30px}amp-story-cta-layer .button{font-size:17px;line-height:23px;padding:8px;margin-bottom:0;background-color: #00000080;text-transform:uppercase;border:1px solid #fff;box-shadow: 2px 2px 2px #00000050}amp-story-grid-layer.background-top{background: linear-gradient(to top, #0000, #0000 100%, #0000001a 100%, #00000090)}.background-center .container,.background-content .container{background-color: #00000050}amp-story-grid-layer.background-bottom{background: linear-gradient(to bottom, #0000, #0000 100%, #00000040 100%, #00000090)}.header-content{color:#fff}.background-content .container h1.title{font-size:1.6em;text-align:center;margin:0 auto 4px}.background-content .container p{font-size:1.3em}</style>
</head>
<body>
<amp-story standalone title="Viajeros lunares: Los otros viajes a la Luna" publisher="La Vanguardia" publisher-logo-src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2018/04/logo.jpg" poster-portrait-src="$stamp.posterPortrait" poster-square-src="$stamp.posterSquare" poster-landscape-src="$stamp.posterLandscape">
<amp-analytics type=googleanalytics>
<script type="application/json">
				{
					"requests": {
						"cdQueryString": "cd2=${company}&cd6=${contentId}&cd7=${publicationDate}&cd18=${modificationDate}&cd30=${creationDate}&cd9=${facet}&cd14=${webType}&cd10=${pathUrlLevel1}&cd12=${pathUrlLevel2}&cd17=${pathUrlLevel3}&cd11=${sections}&cd8=${authorName}&cd4=${accessType}&cd5=${fullAccess}&cd33=${unitName}",
						"pageViewLV": "${pageview}&${cdQueryString}",
						"eventLV": "${event}&${cdQueryString}",
						"pageViewRollUpLV": "${pageview}&dp=${path}&cd4=${company}&cd5=${facet}&cd7=${unitName}",
						"pageViewRollUp": "${pageview}&dp=${path}&cd4=${company}&cd5=${facet}&cd7=${unitName}"
					},
					"vars": {
						"account": "UA-999736-3",						
						"company":"LV",
						"contentId":"cultura-20190720-stamp-viajeros-lunares",        				
						"publicationDate": "2019-07-20",        				
						"modificationDate": "2019-07-20",       					
						"creationDate": "2019-07-20",						
						"facet": "amp",						
						"webType": "story",	      				
						"pathUrlLevel1": "/cultura",							
						"sections": "/cultura#",				        
						"authorName": "generico#",					        
						"accessType": "abierto-libre",
						"fullAccess": "si",
						"environment": "pro",
						"path": "/especial/cultura/20190720/stamp-viajeros-lunares/index.html",
						"unitName": "/55964524/lv_amp/cultura/n"
					},
					"triggers": {
						"trackPageviewBigStreamingLV": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewLV",
							"vars": {
								"account": "UA-999736-60"
							}
						},
						"trackPageviewWithCustom": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewLV"
						},
						"trackPageviewRollUpLV": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewRollUpLV",
							"vars": {
								"account": "UA-999736-46"
							}
						},
						"trackPageviewRollUp": {
							"on": "visible",
							"request": "pageViewRollUp",
							"vars": {
								"account": "UA-58732278-1"
							}
						}
					}
				}
			</script>
</amp-analytics>
<amp-analytics type=comscore>
<script type="application/json">
				{
					"vars": {
						"c2": "6398301"
					},
					"extraUrlParams": {
	                	"cs_ucfr": "1"
	            	}
				}
			</script>
</amp-analytics>
<amp-pixel src="https://www.facebook.com/tr?id=161843274362284&ev=PageView" layout=nodisplay></amp-pixel>
<amp-story-page id=page1>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/portada-500x780-5.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class="padding20 bottom big-text no-background">
<div class=header-container animate-in=fly-in-bottom>
<div class=header-logo>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2018/04/logo.jpg" width=56 height=56 layout=responsive class=""></amp-img>
</div>
<div class=header-content>
<span>LAVANGUARDIA.COM</span>
<h1 class=title>
<span>Viajeros Lunares</span>
</h1>
<p>Precursores culturales de la llegada del Apolo 11 a la Luna.</p>
</div>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page2>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/previa-500x780-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding30  center-elements big-text no-background text-center">
<div class=container animate-in=pulse>
<p>Mucho antes de 1969 el ser humano ya habÃ­a visitado el satÃ©lite natural de la Tierra. Si los astronautas del Apolo viajaron a la Luna de mano de la ciencia, sus precursores lo hicieron de mano de la imaginaciÃ³n. Sus gestas imaginarias hicieron posible la hazaÃ±a real.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=credits-layer>
<div class=credits-container>
<div class=line></div>
<span class=credit>ImÃ¡genes: Wikipedia e Istockphoto.</span>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page3>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/luciano-samosata-500x780-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Luciano de SamÃ³sata, S. II</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>En sus "Relatos verÃ­dicos", el filÃ³sofo escÃ©ptico y escritor satÃ­rico fue el primero en imaginar un viaje a la Luna y en difinir a sus habitantes como "selenitas".</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page4>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/luciano-samosata-500x780-2.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  bottom big-text no-background">
<div class=container animate-in=fly-in-left>
<p>El relato del autor greco-sirio narraba un desplazamiento de la Tierra hacia la Luna mediante un barco convertido en una nave voladora a consecuencia de un tifÃ³n.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page5>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/ludovico-ariosto-500x780-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Ludovico Ariosto, S XVI</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El poeta renacentista italiano planteÃ³ otro viaje a la Luna en "Orlando Furioso", su famoso poema Ã©pico publicado en 1532.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page6>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/ludovico-ariosto-500x780-2.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  big-text no-background">
<div class=container animate-in=fly-in-left>
<p>En el fragmento mÃ¡s imaginativo del poema, el caballero Astolfo viajaba a la Luna en busca del juicio perdido del protagonista, el enajenado e iracundo Orlando.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page7>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/johannes-kepler-500x780-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Johannes Kepler, S. XVII</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El astrÃ³nomo y matemÃ¡tico alemÃ¡n aplicÃ³ fantasÃ­a y lÃ³gica cientÃ­fica en su viaje particular al satÃ©lite, que describe en su obra de ficciÃ³n pÃ³stuma "El SueÃ±o o AstronomÃ­a de la Luna", de 1634.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page8>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/johannes-kepler-500x780-2.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  bottom big-text no-background">
<div class=container animate-in=fly-in-left>
<p>En la narraciÃ³n el artÃ­fice del viaje lunar era un demonio. Sin embargo, Kepler contemplaba en ella aspectos tan cientÃ­ficos como la aceleraciÃ³n, la inercia y la radiaciÃ³n solar.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page9>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/francis-godwin-500x780-3ok.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Francis Godwin, S XVII</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El clÃ©rigo inglÃ©s realizÃ³ una nueva incursiÃ³n lunar en su novela "El hombre en la luna o discurso de un viaje allÃ­ por Domingo GonzÃ¡lez, el raudo mensajero", de 1638.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page10>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/francis-godwin-500x780-2ok.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom big-text no-background">
<div class=container>
<p>Cuenta la historia de un espaÃ±ol que es llevado a la Luna por una mÃ¡quina voladora propulsada por gansos. AllÃ­, describe a sus habitantes: altos cristianos que habitan en un paraÃ­so utÃ³pico.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page11>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/cyrano-bergerac-500x780-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Cyrano de Bergerac, S. XVII</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>Cyrano retomÃ³ el tÃ³pico del viaje a la Luna para hacer sÃ¡tira sobre la sociedad de su Ã©poca en su obra "Historia cÃ³mica de los estados e imperios de la Luna", de 1657.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page12>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/cyrano-bergerac-500x780-3.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom big-text no-background">
<div class=container>
<p>En su obra diseÃ±a por primera vez un mÃ©todo cientÃ­fico para viajar a la Luna: construye un cohete, lo rellena de explosivos de artillerÃ­a y consigue llegar con Ã©l al satÃ©lite.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page13>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/baron-munchausen-500x780-1ok.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>BarÃ³n MÃ¼nchhausen, S. XVIII</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El BarÃ³n, o su <i>alter ego</i> literario, protagonizÃ³ varios viajes ficticios a la Luna en sus famosas "Aventuras del BarÃ³n MÃ¼nchhausen" de la dÃ©cada de 1780.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page14>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/baron-munchausen-500x780-3.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom big-text no-background">
<div class=container>
<p>MÃ¼nchhausen recurriÃ³ al mÃ©todo balÃ­stico para alcanzar la Luna: ser disparado en balas de caÃ±Ã³n. Y en el satÃ©lite encontrÃ³ criaturas capaces de ponerse y quitarse la cabeza.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page15>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/julio-verne-500x780-2.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Julio Verne, S. XIX</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El visionario padre de la literatura de anticipaciÃ³n moderna visitÃ³ la Luna en dos ocasiones, en "De la Tierra a la Luna" y "Alrededor de la Luna" de 1865 y 1870. </p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page16>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/julio-verne-500x780-4.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom big-text no-background">
<div class=container>
<p>En las novelas avanzÃ³ muchos aspectos de lo que serÃ­a el viaje real, tales como la cÃ¡psula espacial y su lugar de amerizaje. TambiÃ©n, que el paÃ­s que conseguirÃ­a el hito serÃ­a Estados Unidos. </p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page17>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/h-g-wells-500x780-1ok.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>H.G. Wells, S. XX</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El escritor y filÃ³sofo britÃ¡nico proyectÃ³ en la Luna su fantasÃ­a y sus ideas sociopolÃ­ticas con su novela "Los primeros hombres en la Luna", de 1901.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page18>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/h-g-wells-500x780-3.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom big-text no-background">
<div class=container>
<p>En el relato, los protagonistas realizaban el viaje en una cÃ¡psula impulsada por una substancia antigravitatoria. En la Luna encontraban una civilizaciÃ³n insectoide de marcados tintes socialistas. </p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page19>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/georges-melies-500x780-1.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>George MÃ©liÃ¨s, S. XX</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El ilusionista y pionero de la cinematografÃ­a realizÃ³ el primer viaje lunar de la historia del cine con su obra maestra "Voyage dans la Lune", de 1902.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page20>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/georges-melies-500x780-3.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  big-text no-background">
<div class=container animate-in=fly-in-left>
<p>En la pelÃ­cula, MÃ©liÃ¨s adaptaba conceptos de Verne y Wells al nuevo medio con unas grandes dosis de inventiva tÃ©cnica e imaginaciÃ³n visual. </p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page21>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/fritz-lang-500x780-2.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>Fritz Lang, S. XX</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El cineasta expresionista alemÃ¡n, autor de la afamada "MetrÃ³polis", llevÃ³ a la primera mujer a la Luna en su pelÃ­cula homÃ³nima "La Mujer en la Luna", de 1929.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page22>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/fritz-lang-500x780-4ok.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom big-text no-background">
<div class=container>
<p>La cuenta atrÃ¡s de lanzamiento del cohete espacial apareciÃ³ por primera vez en este melodrama. A pesar de alguna licencia, Lang buscÃ³ la mÃ¡xima verosimiltud cientÃ­fica. </p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page23>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/herge-500x780-4.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-top background-content">
<div class=container animate-in=fly-in-top>
<h1 class="title only">
<span>HergÃ©, S. XX</span>
</h1>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding20  background-bottom bottom background-content">
<div class=container>
<p>El historietisa belga llevÃ³ a la Luna al reportero TintÃ­n, su mÃ¡s famoso personaje, en dos de sus Ã¡lbumes mÃ¡s alabados: "Objetivo: la Luna" y "Aterrizaje en la Luna", publicados en 1953 y 1954.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page24>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/herge-500x780-5.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=" padding30  big-text no-background">
<div class=container animate-in=fly-in-left>
<p>HergÃ© realizÃ³ en los cÃ³mics un despliegue extraordinario de documentaciÃ³n cientÃ­fica y tÃ©cnica para mostrar, con el mÃ¡ximo de fidelidad posible, lo que serÃ­a un viaje real al satÃ©lite terrestre.</p>
</div>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-grid-layer template=vertical class=credits-layer>
<div class=credits-container>
<div class=line></div>
<span class=credit>Imagen: HergÃ©-Moulinsart 2019.</span>
</div>
</amp-story-grid-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-page id=page25>
<amp-story-grid-layer template=fill>
<amp-img src="https://reportajes.lavanguardia.com/stamp/wp-content/uploads/sites/19/2019/06/contraportada-500x780-5.jpg" width=720 height=1280 layout=responsive></amp-img>
</amp-story-grid-layer>
<amp-story-cta-layer>
<a href="https://www.lavanguardia.com/cultura" class=button>
Cultura en LaVanguardia.com
</a>
</amp-story-cta-layer>
</amp-story-page>
<amp-story-bookend src="https://www.lavanguardia.com/especial/cultura/20190720/stamp-viajeros-lunares/bookend.json" layout=nodisplay></amp-story-bookend>
</amp-story>
</body>
</html>